.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Darkness:

Тьма (`Darkness <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=59>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- тьма

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы создаете покров тьмы, который мешает свету проникать в область или исходить из ее пределов.
Свет не проникает в область, и любой немагический источник света, такой как факел или фонарь, не излучает свет пока находится в области, даже если его радиус освещения будет выходить за границы области *тьмы*.
Это так же подавляет магический свет, который равен или ниже уровня вашего заклинания *тьма*.
Свет не может проходить, так что существа в области не видят происходящее снаружи.
Снаружи, это выглядит как шар абсолютной тьмы.

----------

**Усиление (4-й)**: Даже существа с ночным зрением (но не с сильным ночным зрением) едва могут видеть сквозь тьму.
Они считают цели, видимые через тьму, как имеющие состояние "скрыт".





.. include:: /helpers/actions.rst